<resources>
    <string name="app_name" translatable="false">AironNews</string>
    <string-array name="news_name">
        <item>Hasto Bantah Hashim: Bu Mega Sama Sekali Tak Dukung Pak Foke di Pilgub DKI</item>
        <item>"Kasus Ranca Upas, Klimaks dari Kerusakan Hutan yang Kerap Terjadi"</item>
        <item>Bertemu Wisatawan Asing Naik Motor, Jangan Dekat-dekat</item>
        <item>Jalan Daan Mogot Ambles, Diduga Akibat Proyek "Crossing" Saluran Air Dinas SDA DKI</item>
        <item>Pemulung di Batu Ceper Temukan Mayat Bayi Terbungkus Plastik Merah, Tergeletak di Tumpukan Sampah</item>
        <item>PN Jaksel Panggil Pimpinan KPK dan Dewas dengan Peringatan</item>
        <item>Resmi, Zainudin Amali Berhenti dari Jabatan Menpora</item>
        <item>Nasdem Ingin Cawapres untuk Anies Memiliki Pengalaman di Pemerintahan</item>
        <item>Najib Razak Sindir Muhyiddin Terduga Korupsi: Saya Bisa Tidur Saat Digerebek</item>
        <item>Embun Es di Dieng Muncul Maret 2023, Beda dari Biasanya</item>
    </string-array>
    <string-array name="news_description">
        <item>SENTUL, KOMPAS.com - Sekretaris Jenderal PDI-P Hasto Kristiyanto meluruskan pemyataan Wakil Ketua Dewan Pembina Partai Gerindra Hashim Djojohadikusumo yang menyebut bahwa PDI-P mulanya tak rnendukung Joko Widodo (Jokowi) pada Pemilihan Gubemur (Pilgub) DKI 2012. Elnformasi itu kami luruskan, karena sama sekali Ibu Mega tidak mendukung Pak Foke (Fauzi Bowo)," kata Hasto menjawab pertanyaan awak media di Sentul, Jawa Barat, Senin (13/3/2023). Hasto membantah bahwa Ketua Umum PDI-P Megawati Soekamoputri mendukung tokoh lain dalam Pilgub DKI Jakarta 2012 yaitu Fauzi Bowo. Menurutnya, dukungan PDI-P kepada Jokowi bahkan sudah disampaikan sejak awal melalui dorongan Ketua DPP PDI-P Prananda Prabowo dan mantan Wali Kota Solo sekaligus Ketua DPC Kota Solo FX Hadi Rudyatmo. Adapun Rudy sempat berpasangan dengan Jokowi memimpin Kota Solo sebelum akhirnya Jokowi 'hijrah" ke Jakarta untuk berkontestasi di Pilgub DKI.\'Terutama dari Pak Rudy, karena sejak awal Walikota, Pak Rudy lah yang mengenalkan Pak Jokowi kepada Ibu Megawati,• ungkap Hasto. Oleh karena itu, menganggap pernyataan Hashim bahwa Prabowo Subianto yang melobi Megawati agar mau mendukung Jokowi di Pilgub 2012 hanya klaim belaka. Menurut dia, klaim dari tokoh partai politik memang biasa terjadi menjelang Pemilu. Diberitakan sebelumnya, Hashim Djojohadikusumo mengeklaim bahwa Prabowo Subianto lah yang membawa Jokowi dari Solo ke Jakarta untuk bertarung dalam Pilgub DKI Jakarta 2012. Mulanya, ia menyebut bahwa PDI-P, partai yang dinaungi Jokowi itu justru mendukung calon gubernur lainnya yaitu Fauzi Bowo. "Dan waktu itu partai beliau, PDI-P, mendukung Pak Fauzi Bowo. Yang katakan (ke) saya, Pak Prabowo, itu Pak Jokowi sendiri,• ungkap Hashim dalam pidatonya di acara deklarasi Prabowo Mania 08, Minggu (12/3/2023). Dari situ, lanjut Hashim, Jokowi menyarankan Prabowo berbicara kepada Megawati Soekamoputri terkait dukungan Pilgub 2012. Setelah itu, Prabowo pun langsung melakukan Iobi-lobi komunikasi kepada Megawati.</item>
        <item>BANDUNG, KOMPAS.com - Aliansi Kelompok Pecinta Alam se-Jawa Barat meminta Perhutani dibubarkan bila tidak sanggup mengelola kawasan hutan. Hal itu disampaikan salah satu perwakilan massa yang berorasi di depan Kantor Perhutani Divisi Regional Jawa Barat-Banten di Jalan Soekarno-Hatta Bandung, Senin (13/3/2023). Keinginan massa Perhutani dibubarkan juga tertera dalam banner dan spanduk yang dibawa massa aksi. Bahkan yel-yel yang dinyanyikan massa menyinggung soal pembubaran Perhutani.Juru bicara aksi, Dedi Kurniawan mengatakan, pembubaran Perhutani hanya sebagai istilah saja. Pasalnya massa sudah geram terhadap kerusakan kawasan hutan yang kerap terjadi. Namun pihak Perhutani kerap berdiam diri melihat hal itu. "Kalau tidak sanggup mengelola hutan bubar saja tetapi kalau misalkan Perhutani masih siap, kami juga siap mengawasi, membantu, mengawal sebagai mitra," tutur dia di sela-sela aksi. Dedi mengungkapkan, efek dari kegiatan yang diselenggarakan di Kampung Cai Ranca Upas tersebut merupakan klimaks dari kerusakan kawasan hutan lindung yang kerap terjadi. "Memang efek dari masalah ini adalah sebuah klimaks yang terjadi di Ranca Upas pada tanggal 5 ada kegiatan yang menyebabkan kerusakan hutan, kalau pun kerusakan bukan karena kegiatan itu saja," ungkapnya. Pihaknya mendorong beberapa hal terutama penataan kawasan. Mulai dari kawasan untuk wisata hingga edukasi. "Mana kawasan yang boleh untuk wisata atau boleh untuk kegiatan, mana juga yang dilarang atau yang lainnya," ucap dia. Kemudian ada blok-blok khusus edukasi, pendidikan, dan blok khusus perlindungan kawasan. Sebab selain diamanatkan Pemerintah untuk mengelola kawasan dalam konteks bisnis kehutanan, Perhutani harus melindungi kawasan hutan tersebut.  Pantauan Kompas.com, massa memulai aksinya dengan berjalan kaki dari Kampus UIN Sunan Gunung Djati (SGD) Bandung menuju kantor Perhutani dan dilanjutkan dengan orasi dan penampilan teaterikal. Massa aksi tersebut terdiri dari kelompok pecinta alam mahasiswa, siswa, dan penggiat lingkungan lainnya. Dalam aksinya pengunjuk rasa sempat saling dorong dengan aparat kepolisian. Akibatnya pagar pintu masuk kantor Perhutani rusak.</item>
        <item>JAKARTA, KOMPAS.com - Belum lama ini ramai aksi wisatawan asing naik sepeda motor yang direkam dan viral di media sosial. Alasannya, mereka kerap melanggar aturan, dari ganti pelat nomor, tidak memakai helm, dan sebagainya. Bahkan, beberapa video ada yang memperlihatkan wisatawan asing yang baru belajar motor. Jadi, mereka bisa dibilang belum bisa mengendarai motor dan tidak paham dengan aturan lalu lintas yang berlaku di Indonesia. Lalu bagaimana jika bertemu wisatawan asing tadi saat sedang berkendara? Agus Sani, Head of Safety Riding Promotion Wahana mengatakan, saat bertemu orang tadi, ingat lagi tujuan berkendara yakni selamat di jalan. "Lebih baik menghindar dan mencari jalan yang aman. Mengenai urusan pengendara yang ugal-ugalan, tentu ada pihak berwajib yang mengambil tindakan," kata Agus kepada Kompas.com, Senin (13/3/2023). Agus mengatakan, berkendara harus lebih defensif saat berada di jalanan yang tidak kondusif. Oleh karena itu, jangan sampai terpengaruh dan tidak dapat mengendalikan emosi yang berujung konflik. "Sehingga kita tidak perlu menegur untuk mencegah hal-hal yang tidak diinginkan," ucap Agus. Menghindar di sini dilakukan untuk mencegah bahaya, karena wisatawan asing bisa dibilang contoh bahaya tidak langsung di jalan. Begitu juga kalau ada pengendara yang ugal dari belakang, lebih baik kasih jalan saja. "Usahakan untuk menghindar saja atau menepi dahulu karena jangan sampai justru kita menjadi emosi," kata Agus.</item>
        <item>JAKARTA, KOMPAS.com - Jalan Daan Mogot, Jakarta Barat ambles pada Minggu (12/3/2023). Menurut Kasat Lantas Polres Jakarta Barat Kompol Maulana Karepesina, jalanan ambles diduga karena pekerjaan crossing Dinas Sumber Daya Air (SDA) DKI Jakarta dekat area tersebut. "Diduga akibat getaran pengeboran saluran air," kata Maulana saat dikonfirmasi, Senin (13/3/2023). Kini, jalanan ambles itu tengah diperbaiki petugas Dinas Bina Marga dan Dinas SDA. "Sudah dimulai (perbaikan) dari tadi pagi, cuma materialnya kurang. Jadi sudah dikoordinasikan dengan instansi terkait, Bina Marga dan SDA," sebut Maulana. Senada, Kepala Suku Dinas (Kasudin) Bina Marga Jakarta Barat Darwin Ali mengatakan jalanan ambles karena adanya proyek Dinas SDA. "Sedang dalam proses. Menurut informasi sedang ada pekerjaan dari Dinas SDA. Informasinya lubang akibat pekerjaan crossing Dinas SDA," ucap Darwin. Jalanan yang ambles itu memiliki diameter lebih dari 5 meter. Saat ditanya berkait adanya kesalahan standar operasional prosedur, Darwin berdalih agar bertanya lebih lanjut pada pihak Dinas SDA. Akibat kejadian tersebut, arus lalu lintas menuju arah Cengkareng pun macet. Kepadatan kendaraan terparah terjadi di turunan flyover dari arah Jalan Panjang menuju Cengkareng.</item>
        <item>TANGERANG, KOMPAS.com- Warga Kelurahan Poris Raya, Kecamatan Batu Ceper, Kota Tangerang digegerkan dengan penemuan mayat seorang bayi di tumpukan sampah. Insiden penemuan mayat bayi itu terjadi sekitar pukul 10.00 WIB di Jalan Maulana Hasanudin pada Senin (13/3/2023). Berdasarkan keterangan warga sekitar bernama Ragil (35) mengatakan, mayat bayi berjenis kelamin laki-laki itu ditemukan di tumpukan sampah oleh seorang pemulung. "Kejadian sekitar jam 10.00 pagi, kondisi bayi sudah meninggal, umurnya sekitar 8 bulanan lah, bukan baru lahir, tapi kayaknya prematur lah. Yang nemuin pemulung," ujar Ragil di lokasi, Senin (13/3/2023).Ragil menjelaskan, mayat bayi itu diketahui ditemukan dalam posisi dibungkus kain dan dimasukkan dalam plastik berwarna merah. "Itu ditemukan terbungkus kain, terus plastik merah," kata dia. Iwan (56), saksi mata yang menemukan bayi tersebut pun menambahkan bahwa dirinya menemukan mayat bayi tersebut di dalam plastik bersamaan dengan botol bekas. "Iya tadi saya lagi cari barang bekas, terus ada plastik warna merah, didalamnya ada botol bekas sama kain. Pas saya buka lagi langsung ngeliat muka bayinya," ucap Iwan. Kaget dengan temuan mayat bayi laki-laki itu, Iwan pun meminta tolong kepada orang-orang yang berada di seberang jalan tidak jauh dari Tempat Kejadian Perkara (TKP). Ia pun dibantu sejumlah warga segera melaporkan kejadian itu kepada ketua RT setempat dan pihak kepolisian. Tak berapa lama kemudian petugas kepolisian pun mendatangi TKP dan melakukan reka adegan terkait temuan tersebut. Sementara itu, Kanit Reskrim Polsek BatuCeper IPTU Suhendri, membenarkan adanya penemuan sosok jasad bayi yang di buang di tumpukan sampah. "Iya benar telah ditemukan sosok jasad bayi oleh warga, dengan jenis kelamin laki-laki. Di perkirakan sih umurnya masih 0 tahun ya," jelasnya.</item>
        <item>JAKARTA, KOMPAS.com - Hakim Tunggal Pengadilan Negeri (PN) Jakarta Selatan Samuel Ginting memerintahkan juru sita untuk memanggil pimpinan Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) dan Dewan Pengawas (Dewas) KPK disertai dengan peringatan. Pemanggilan tersebut dilayangkan lantaran perwakilan kedua lembaga itu tidak menghadiri sidang gugatan praperadilan yang diajukan Perkumpulan Masyarakat Anti-Korupsi Indonesia (MAKI) terkait penghentian penyidikan kasus yang melibatkan mantan Wakil Ketua KPK, Lili Pintauli Siregar.  Baik KPK maupun Dewas KPK merupakan termohon dalam kasus ini. Sedianya, sidang perdana gugatan dengan nomor perkara 16/Pid.Pra/2023/PN JKT.SEL yang dilayangkan MAKI terhadap pimpinan dan Dewas KPK dilakukan hari ini. Namun, sidang itu ditunda lantaran kedua termohon tidak hadir. "Kita akan penggil sekali lagi, panggil dengan peringatan apabila tidak hadir maka akan ditinggalkan dianggap tidak menggunakan haknya," kata hakim Samuel dalam persidangan di PN Jakarta Selatan, Senin (13/3/2023). "Perkara nomor 16 kita tunda sampai 27 Maret pukul 09.00 WIB. Juru sita akan menanggil termohon I dan termohon II dengan peringatan, demikian, sidang dinyatakan selesai dan ditutup," kata hakim seraya mengetuk palu sidang. Terkait sidang ini, pihak KPK dan Dewas telah melayangkan surat permohonan penundaan sidang selama dua pekan untuk mempersiapkan administrasi menghadapi sidang tersebut. Gugatan yang diajukan MAKI ke PN Jakarta Selatan dilakukan untuk menguji sah atau tidaknya penghentian penyidikan terhadap adanya dugaan gratifikasi yang melibatkan Lili Pintauli Siregar saat menjabat sebagai Wakil Ketua KPK. Dilansir dari Sistem Informasi Penelusuran Perkara (SIPP) PN Jakarta Selatan, gugatan dengan klasifikasi perkara sah atau tidaknya penghentian penyidikan didaftarkan MAKI pada Rabu (22/2/2023). Dalam petitumnya, MAKI meminta hakim tunggal praperadilan PN Jakarta Selatan menerima dan mengabulkan permohonan pemohon untuk seluruhnya. MAKI juga meminta hakim menyatakan PN Jakarta Selatan berwenang memeriksa dan memutus permohonan pemeriksaan Praperadilan atas perkara a quo. “Menyatakan pemohon sah dan berdasar hukum sebagai pihak ketiga yang berkepentingan untuk mengajukan permohonan Praperadilan atas perkara a quo,” demikian bunyi petitum tersebut. Sebagai penggugat, MAKI meminta hakim menyatakan secara hukum termohon, dalam hal ini KPK telah melakukan tindakan penghentian penyidikan secara tidak sah menurut hukum terhadap perkara dugaan tindak pidana korupsi pemberian fasilitas kepada Lili Pintauli Siregar yang saat peristiwa terjadi masih menjabat sebagai komisioner KPK. Hakim diminta memerintahkan KPK melakukan proses hukum selanjutnya sesuai dengan ketetentuan hukum dan peraturan perundang-undangan yang berlaku, yaitu segera melakukan penyidikan terhadap perkara dugaan tindak pidana korupsi pemberian fasilitas kepada Lili Pintauli Siregar yang saat peristiwa terjadi masih menjabat sebagai komisioner KPK. “Memeriksa dan mengadili permohonan pemeriksaan praperadilan ini dengan seadil-adilnya sesuai dengan ketentuan hukum yang berlaku (ex aequo et bono),” demikian subsider petitum yang diajukan MAKI. Lili Pintauli diduga menerima gratifikasi berupa akomodasi dan tiket menonton MotoGP di Mandalika, Nusa Tenggara Barat dari PT Pertamina (Persero) pada Maret 2022. Di tengah isu tersebut, Lili Pintauli mengirim surat pengunduran diri sebagai pimpinan KPK ke Presiden Joko Widodo pada Kamis, 30 Juni 2022. Pengunduran diri itu lakukan sesaat sebelum Dewas KPK melakukan sidang etik terhadap Lili Pintauli.</item>
        <item>KOMPAS.com - Zainudin Amali sudah resmi berhenti dari jabatan Menteri Pemuda dan Olahraga Republik Indonesia (Menpora RI) pada Senin (13/3/2023).  Zainudin Amali mengutarakan hal tersebut setelah mendapat izin dari Presiden Republik Indonesia Joko Widodo.  "Hari Kamis yang lalu saya mengajukan surat pengunduran diri dan tadi pagi sekitar pukul 10.30 waktu Bali, saya sudah diterima oleh Pak Presiden dan Bapak Presiden sudah mengizinkan saya untuk mundur sebagai Menpora," kata Zainudin Amali saat ditemui di Stadion Utama Gelora Bung Karno, Senayan, Jakarta, pada Senin (13/3/2023) sore WIB.  Meski sudah tidak menjadi Menpora, Zainudin Amali berjanji tetap akan berkontribusi untuk kegiatan keolahragaan, termasuk Piala Dunia U20 2023 yang dijadwalkan berlangsung pada Mei mendatang. Zainudin Amali mengaku bahwa olahraga telah menjadi passion dalam hidupnya.  "Saya akan tetap membantu itu, komitmen saya pada presiden, saya akan membantu FIFA U20 World Cup dan juga kegiatan-kegiatan olahraga," Ujar Zainudin Amali.  "Saya tetap akan ada di lingkungan olahraga karena passion saya di situ," tutur Zainudin Amali yang menyatakan mundur sebagai Menpora setelah terpilih menjadi Wakil Ketua Umum PSSI periode 2023-2027. Terkait pengganti di kursi Menpora, Zainudin Amali menjelaskan bahwa Presiden Joko Widodo akan menggunakan hak prerogatif untuk memilih Pelaksana Tugas (Plt.) atau langsung memilih pengisi jabatan definitif.  "Soal penggantinya, segera, apakah Plt dulu atau langsung ada Menpora definitif. Itu menjadi hak prerogatif presiden ," kata Zainudin Amali. </item>
        <item>JAKARTA, KOMPAS.com - Wakil Ketua Umum Partai Nasdem Ahmad Ali ingin calon wakil presiden (cawapres) untuk menemani Anies Baswedan merupakan figur yang telah berpengalaman di pemerintahan. Menurutnya, kriteria itu penting agar dapat membantu Anies mengurus banyak pekerjaan jika nantinya memenangkan Pemilihan Presiden (Pilpres) 2024. “Harus punya pengalaman pemerintahan. Supaya negeri ini terurus dengan baik,” ujar Ali pada Kompas.com, Senin (13/3/2023). Namun demikian, Ali menolak membicarakan nama dalam penentuan figur cawapres untuk Anies. Sebab, hal itu akan membuat Nasdem jatuh pada penilaian subyektif. Bagi dia yang terpenting adalah figur cawapres itu bisa melengkapi Anies dari segi perolehan suara, serta dapat memenangkan suara di basis wilayah konstituen Anies yang lemah. “Kalau kemudian Anies itu menangnya di luar (Jawa), kalahnya di Jawa Tengah, Jawa Timur? Ya cari orang Jawa Timur, Jawa Tengah. Sederhana saja,” papar dia. Ali menginginkan agar Anies berpasangan dengan figur yang memiliki pengaruh besar di Jawa Timur dan Jawa Tengah. “Kalau calon (wakil presiden) harus yang kita yakini mampu menaikkan elektoral di situ,” imbuh dia. Diketahui tawar menawar soal figur cawapres untuk Anies masih terus terjadi antara tiga parpol bakal Koalisi Perubahan, yaitu Partai Keadilan Sejahtera (PKS), Partai Demokrat, dan Nasdem. PKS sempat mengusulkan untuk kembali memasangkan Anies dengan Wakil Ketua Dewan Pembina Partai Gerindra Sandiaga Uno, di samping menginginkan pula kadernya, mantan Gubernur Jawa Barat Ahmad Heryawan atau Aher untuk menjadi pendamping Anies. Sementara itu, Partai Demokrat terus mendorong agar Anies berpasangan dengan Agus Harimurti Yudhoyono (AHY). Di samping itu, beberapa waktu belakangan ini, muncul pula wacana untuk memasangkan Anies dengan Gubernur Jawa Timur Khofifah Indar Parawansa.</item>
        <item>PUTRAJAYA, KOMPAS.com - Mantan Perdana Menteri Malaysia Najib Razak mengunggah foto dirinya tidur saat rumahnya digerebek pada 2018, disinyalir untuk menyindir eks PM lainnya yaitu Muhyiddin Yassin. Muhyiddin pada Minggu (12/3/2023) mengaku sulit tidur setelah dijatuhi tuduhan korupsi dana Covid. Pengadilan menjatuhkan empat dakwaan suap dan dua dakwaan pencucian uang kepada Muhyiddin atas skandal korupsi bantuan Covid-19 yang mengguncang Malaysia. “Ketika saya membaca (kabar) setelah dakwaan, sulit tidur di malam hari. Istri saya, di samping saya, sulit tidur. Anak-anak saya khawatir. Itu wajar,” kata Muhyiddin dikutip Malaysiakini dalam pidatonya kepada koalisi Perikatan Nasional (PN) di Batu Caves, Sabtu (11/3/2023) malam. Pada malam yang sama dengan pengakuan Muhyiddin, administrator laman Facebook Najib mengunggah foto lama eks penghuni Seri Perdana itu tidur di sofa. Foto tersebut diambil saat polisi menggerebek rumahnya pada 2018 ketika Najib terjerat kasus korupsi dana negara 1MDB (1Malaysia Development Berhad). Saat penggerebekan, istri Najib yaitu Rosmah juga tidur di dekat suaminya. “Saya bisa tidur. Tidak seperti orang lain yang tidak bisa tidur di malam hari,” bunyi caption unggahan itu. Unggahan tersebut juga mengatakan, orang yang yakin tidak bersalah pasti akan berani, sedangkan jika takut maka kemungkinan dia berbuat salah. Pada 2018, media Malaysia Berita Harian melaporkan bahwa tim PDRM (Polis Diraja Malaysia) menggerebek rumah Najib sekitar pukul 22.15 waktu setempat di Apartemen Pavilion Residence. Penggerebekan dilakukan untuk mencari beberapa dokumen sebagai bukti kasus yang sedang mereka tangani. Kolom komentar unggahan Najib dibanjiri pendukung setianya yang memuji kesabaran. Ada juga yang berterima kasih atas kontribusinya selama bertahun-tahun. Setelah Muhyiddin ditangkap, dia meminjam uang untuk membayar jaminan 2 juta ringgit (Rp 6,85 miliar) agar bisa keluar penjara sambil menunggu persidangan. Jaminan tersebut juga berfungsi agar terdakwa hadir di pengadilan untuk persidangan. Selain membayar jaminan, Muhyiddin juga diharuskan menyerahkan paspornya ke pengadilan.</item>
        <item>KOMPAS.com - Fenomena embun es muncul di kawasan Dataran Tinggi Dieng, Kabupaten Banjarnegara, Jawa Tengah pada Senin (13/3/2023) pagi. Peristiwa munculnya embun es di Dieng pertama kali di tahun 2023 ini agaknya kurang umum terjadi. Sebab menurut Kepala Unit Pelaksana Teknis (UPT) Pengelola Wisata Dieng, Sri Utami, embun es biasanya muncul saat musim kemarau, yakni sekitar bulan Juli hingga September. "Biasanya (embun es) muncul saat musim kemarau," kata Sri Utami saat dikonfirmasi Kompas.com, Senin (13/3/2023). Sri menjelaskan bahwa cuaca di Dataran Tinggi Dieng kemaren (12/3/2023) pun terpantau cerah dan panas pada siang hari sebelum embun es muncul. Barulah keesokan paginya, fenomena embun es muncul dan terbentuk tipis di rerumputan kawasan Dieng. Adapun embun es di Dieng memang biasa muncul saat cuaca cerah, sehingga suhu udara lebih dingin pada malam atau pagi hari. Selain itu, suhu udara pagi (13/3/2023) tadi di Dieng dilaporkan sekitar 1 derajat celsius. Padahal biasanya embun es akan terbentuk ketika suhu udara minus, seperti dikutip Kompas.com (13/3/2023). Meski lapisan embun es yang terbentuk di rerumputan ini masih tipis, fenomena embun es sudah bisa ditemukan di sekitar Candi Arjuna.</item>
    </string-array>
    <string-array name="news_time">
        <item>13/03/2023, 16:23 WIB</item>
        <item>13/03/2023, 16:23 WIB</item>
        <item>13/03/2023, 16:21 WIB</item>
        <item>13/03/2023, 16:21 WIB</item>
        <item>13/03/2023, 16:20 WIB</item>
        <item>13/03/2023, 16:18 WIB</item>
        <item>13/03/2023, 16:17 WIB</item>
        <item>13/03/2023, 16:16 WIB</item>
        <item>13/03/2023, 16:16 WIB</item>
        <item>13/03/2023, 16:31 WIB</item>
    </string-array>
    <integer-array name="news_img">
        <item>@drawable/news_picture_1</item>
        <item>@drawable/news_picture_2</item>
        <item>@drawable/news_picture_3</item>
        <item>@drawable/news_picture_4</item>
        <item>@drawable/news_picture_5</item>
        <item>@drawable/news_picture_6</item>
        <item>@drawable/news_picture_7</item>
        <item>@drawable/news_picture_8</item>
        <item>@drawable/news_picture_9</item>
        <item>@drawable/news_picture_10</item>
    </integer-array>
</resources>